張秀賢代表律師求情指案件參與程度低 建議張可接受2年感化或社會服務令

2014年佔中落幕超過4年，涉及「佔中三子」戴耀廷、陳健民及朱耀明等9被告的佔中案，各人早前就不同控罪均被裁定罪成，西九龍法院今早(24日)作出判刑。現場有近百名他們的支持者，包括多名立法會議員和社運人士。9被告在判決前於法庭外發言，其後進入法院大樓，支持者則在法院大樓地下逗留。

【14:39】陳淑莊與友人乘的士到太古城中心。

【14:34】朱耀明與妻子一同離開法院，準備返回柴灣浸信會。

【13:52】戴耀廷、陳健民等4被告抵達荔枝角收押所。

【13:37】佔中被告坐囚車離開法院。

【13:14】三子代表律師關文渭表示，判刑比想像中重，朱耀明將就罪名上訴，而戴耀廷和陳健民均會就罪名和刑期上訴。

【12:34】張秀賢則指，戰友已經入獄，叫大眾撫心自問，為何要令香港變得一個更好的地方，要有人需付出坐監這個代價。

【12:31】陳淑莊則簡述病情，指左腦發現直徑4.2厘米大腦瘤，壓着腦幹，腦幹已彎曲，需一至兩周內盡快做手術。她又指，會向立法會主席告假。

【12:30】李永達指，沒有太多說話講，最關心是被判囚4人，會給予他們最大支持與關心。

【12:30】鍾耀華則代即時入獄的黃浩銘發言，叫大家加油，六四、七一要出來。

【12:29】朱耀明不停抹淚，發言時數度哽咽，指自己於2013年與戴耀廷、陳健民一起計劃佔中，對於二人被判監感到難過，指「自己個心會同佢哋一齊」，會用盡一切力量支持同鼓勵他們。

【12:20】毋須監禁的朱耀明、張秀賢、鍾耀華、李永達，以及押後判刑的陳淑莊步出法院會見傳媒。

【11:24】法官逐一宣布判刑，戴耀廷、陳健民監禁16個月；朱耀明監禁16個月，緩刑2年；邵家臻監禁8個月；張秀賢判200小時社會服務令；鍾耀華監禁8個月、緩刑2年；黃浩銘監禁8個月；李永達監禁8個月，緩刑2年。

【10:45】重新開庭。

【10:13】代表張秀賢的資深大律師潘熙進一步求情，指感化官建議張接受感化或社會服務令，其感化報告正面，且形容張學業成績理想且經常幫助同學，案件參與程度低，建議張可接受2年感化或社會服務令。官決定押後半小時後再開庭。

【10:00】陳淑莊的代表律師向法庭呈上一些有關陳腦部狀況的醫療文件，表示陳需進行一項緊急手術，否則或會構成生命危險，故請求法庭把其判刑押後，獲法官批准其判刑押後至6月10日。陳續准保釋。

【09:29】李永達稱，深深相信當他服刑完畢後，香港民主運動會再起。

【09:27】黃浩銘手持一張印有內地維權人士的名單，指這些維權人士均有到港聲援佔領行動，但最終都入獄。他希望港人能繼續堅持民主，戰鬥到底，又呼籲市民出席反對逃犯條例的遊行。

【09:23】張秀賢表示，收到逾250封來自四面八方的品格證明，都是說自己的故事，本身不想交這些品格證明，因為他沒有做錯事。他希望市民能多關心仍面對訴訟以及在囚的抗爭者。

【09:21】邵家臻發言時多謝支持者及傳媒，指感覺引刀成一快，事就這樣成了，形容是最光榮、最重要的時刻。他又指兩星期前已有心理準備入獄，因此認為這兩星期是賺了。

【09:19】陳淑莊表示，抗爭路長非爭朝夕，堅守原則不要失望。

【09:18】朱耀明表示，需要香港人努力去創造和諧的社會，希望港人不要因為他們入獄而放棄抗爭，要堅持下去。

【09:17】陳健民表示，法官在判詞中曾指他們很天真，反問「有咩天真得過相信一國兩制？」他表示，自己和很多人都相信及保衞一國兩制，呼籲市民未來要上街反對逃犯條例修訂。

【09:15】戴耀廷表示，判刑在即仍感到平安、有昐望，無論結果如何亦會欣然面對。